---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "程序员的奋斗史（十五）谈性格"
category: Other
summary: "今天无意中看到芮成钢说的一句话：悲观的人，在山脚看世界；乐观的人，在山腰看世界；达观的人，在山顶看世界。我想性格好的人更容易达到乐观甚至达观的境界吧。"
tags: 
- Other
- 程序员的奋斗史
- Fighting
- 性格
---

`文/温国兵`

很久以前看到过一段话，大意是这样：**下等人无能力有脾气，中等人有能力有脾气，上等人有能力无脾气。**

可以看看身边抑或是历史上成就丰功伟绩的人物，大都是脾气很好的人。脾气好，很少生气，说明他计较得少。一个人快乐不是拥有的多，而是计较的少。

![Personality](http://i.imgur.com/6DrXMvK.png)

五年之前，我是一个脾气很怪异的人。稍不注意别人就会惹我生气，那时有很少的朋友，很多同学都远离我。正因为我的怪脾气，还让我患上疾病。常言道，怒伤脾，气伤肝。一个人的脾气怪，性格不好，就会患上各种各样杂七杂八的怪病。乔布斯就是个例子。现在想想，当时的我是很傻，明知道对自己对他人毫无益处，为什么还会坚持自己的坏性格。能意识到这一点，也说明自己长大了吧。

另一方面，要想有所成就，性格一定要好。乐观，积极，外向，热情，善良，真诚，会让你看起来很棒，即使你的容貌不是那么英俊；会让你的友情遍地开花，人脉丰富；会让你做事无往不胜。

今天无意中看到芮成钢说的一句话：**悲观的人，在山脚看世界；乐观的人，在山腰看世界；达观的人，在山顶看世界。**我想性格好的人更容易达到乐观甚至达观的境界吧。

**好性格，走更远。**

–EOF–

原文地址：<a href="http://blog.csdn.net/justdb/article/details/8803871" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="程序员的奋斗史（十五）谈性格" height="16px" width="16px" border="0" alt="程序员的奋斗史（十五）谈性格" /></a>

题图来自：<a href="http://www.freshkisgen.com/do-you-have-personality/" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/Q2zbnyp.png" title="freshkisgen" height="16px" width="16px" border="0" alt="freshkisgen" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
